Chapter 06 – Flutter Gestures
60 MCQ (Complete Version)
Q1. Why are user interactions important in Flutter apps?
A. To increase app size
B. To make apps useful and responsive
C. To reduce widgets
D. To compile faster
Correct Answer: B
Q2. Flutter handles gestures using how many main layers?
A. One
B. Two
C. Three
D. Four
Correct Answer: B
Q3. Which layer collects raw touch data in Flutter?
A. Gesture layer
B. UI layer
C. Pointer layer
D. Render layer
Correct Answer: C
Q4. What does the gesture layer do?
A. Draws widgets
B. Interprets pointer movements
C. Manages state
D. Builds layouts
Correct Answer: B
Q5. Which event occurs when a finger first touches the screen?
A. PointerMoveEvent
B. PointerUpEvent
C. PointerCancelEvent
D. PointerDownEvent
Correct Answer: D
Q6. What is hit testing in Flutter?
A. Measuring performance
B. Detecting which widget is touched
C. Rendering animations
D. Managing layouts
Correct Answer: B
Q7. Which widget listens to raw pointer events?
A. GestureDetector
B. InkWell
C. Listener
D. Container
Correct Answer: C

Q8. Why do most apps avoid using pointer layer directly?
A. Deprecated
B. Complex and low-level
C. Slow
D. Android only
Correct Answer: B
Q9. What is a gesture in Flutter?
A. Widget
B. Layout
C. Interpretation of pointer movement
D. State
Correct Answer: C
Q10. Which widget is commonly used to detect gestures?
A. Listener
B. GestureDetector
C. Scaffold
D. Column
Correct Answer: B
Q11. Which gesture detects a quick touch and release?
A. Long press
B. Drag
C. Tap
D. Scale
Correct Answer: C
Q12. Which callback is triggered when tap is detected?
A. onPressed
B. onTap
C. onClick
D. onTouch
Correct Answer: B
Q13. Which gesture involves two quick taps?
A. Tap
B. Pan
C. DoubleTap
D. Scale
Correct Answer: C
Q14. Which callback detects a long press?
A. onTap
B. onHold
C. onLongPress
D. onPress
Correct Answer: C
Q15. Drag gestures are divided into:
A. One type
B. Horizontal and vertical
C. Pan and scale
D. Touch and click
Correct Answer: B

Q16. Which drag allows free movement in all directions?
A. Horizontal
B. Vertical
C. Pan
D. Tap
Correct Answer: C
Q17. Which callback fires at start of horizontal drag?
A. onHorizontalDragUpdate
B. onHorizontalDragEnd
C. onHorizontalDragStart
D. onPanStart
Correct Answer: C
Q18. What does DragUpdateDetails.delta represent?
A. Screen size
B. Widget size
C. Movement since last update
D. Total distance
Correct Answer: C
Q19. Which gesture recognizes movement in X and Y axes?
A. Horizontal drag
B. Vertical drag
C. Pan
D. Tap
Correct Answer: C
Q20. Which gesture is used for zooming?
A. Pan
B. Drag
C. Scale
D. Tap
Correct Answer: C
Q21. Scale gesture usually involves:
A. One finger
B. Two or more fingers
C. Mouse only
D. Stylus only
Correct Answer: B
Q22. Which callback gives scale factor?
A. onScaleStart
B. onScaleUpdate
C. onScaleEnd
D. onPanUpdate
Correct Answer: B
Q23. Why can’t drag, pan, and scale be used together?
A. Syntax error
B. Performance issue
C. Gesture conflict
D. Deprecated
Correct Answer: C

Q24. Which widget already handles gestures internally?
A. Text
B. ElevatedButton
C. Column
D. SizedBox
Correct Answer: B
Q25. Which widget provides ripple animation?
A. GestureDetector
B. Listener
C. InkWell
D. Stack
Correct Answer: C
Q26. InkWell belongs to which design system?
A. Cupertino
B. Fluent
C. Material
D. Custom
Correct Answer: C
Q27. InkWell must be inside which widget?
A. Container
B. Material
C. Column
D. Expanded
Correct Answer: B
Q28. ElevatedButton internally uses:
A. GestureDetector
B. Listener
C. InkWell
D. Stack
Correct Answer: C
Q29. Which callback is commonly used with InkWell?
A. onPressed
B. onTap
C. onClick
D. onTouch
Correct Answer: B
Q30. Why might you not need GestureDetector?
A. Slow
B. Widgets already handle gestures
C. Deprecated
D. Breaks UI
Correct Answer: B
Q31. Why are StatefulWidgets often used with gestures?
A. Layout
B. Animation only
C. Update UI after interaction
D. Reduce rebuilds
Correct Answer: C

Q32. Where should UI updates occur after gesture?
A. initState
B. dispose
C. setState
D. constructor
Correct Answer: C
Q33. Which gesture is best for buttons?
A. Pan
B. Scale
C. Tap
D. Drag
Correct Answer: C
Q34. Which class stores movement data?
A. Offset
B. State
C. Widget
D. Context
Correct Answer: A
Q35. What does Offset.zero represent?
A. Center
B. No movement
C. Max movement
D. Widget size
Correct Answer: B
Q36. Which gesture suits sliders?
A. Tap
B. DoubleTap
C. Drag
D. Scale
Correct Answer: C
Q37. Which gesture suits image zoom?
A. Drag
B. Pan
C. Scale
D. Tap
Correct Answer: C
Q38. Which layer converts pointer movement into tap?
A. Pointer layer
B. Gesture layer
C. Widget layer
D. Render layer
Correct Answer: B
Q39. Which event signals end of interaction?
A. PointerMove
B. PointerDown
C. PointerUp
D. PointerStart
Correct Answer: C

Q40. GestureDetector wraps:
A. State
B. Context
C. Child widgets
D. RenderObject
Correct Answer: C
Q41. Which widget gives visual + functional feedback?
A. GestureDetector
B. Listener
C. InkWell
D. Column
Correct Answer: C
Q42. Which callback runs when scale ends?
A. onScaleStart
B. onScaleUpdate
C. onScaleEnd
D. onPanEnd
Correct Answer: C
Q43. Why is Listener rarely used?
A. Slow
B. Too low-level
C. Deprecated
D. Limited
Correct Answer: B
Q44. Which gesture is best for scrolling?
A. Tap
B. Drag
C. Pan
D. Scale
Correct Answer: C
Q45. Which gesture requires no movement?
A. Pan
B. Drag
C. Tap
D. Scale
Correct Answer: C
Q46. Which callback detects tap start?
A. onTapUp
B. onTapCancel
C. onTapDown
D. onTapStart
Correct Answer: C
Q47. Which callback runs if tap is canceled?
A. onTapCancel
B. onTapUp
C. onTapDown
D. onTapEnd
Correct Answer: A

Q48. What happens inside setState?
A. Compile app
B. Rebuild UI
C. Close widget
D. Restart app
Correct Answer: B
Q49. Which gesture best fits maps?
A. Tap
B. Pan
C. Drag
D. Scale
Correct Answer: B
Q50. Which widget tree principle applies to gestures?
A. Flat UI
B. Linear UI
C. Nested widgets
D. Single widget
Correct Answer: C
Q51. Which gesture counts finger movement?
A. Tap
B. LongPress
C. Drag
D. Hover
Correct Answer: C
Q52. Which callback provides drag end details?
A. DragStartDetails
B. DragUpdateDetails
C. DragEndDetails
D. PanDetails
Correct Answer: C
Q53. Which gesture works with multitouch?
A. Tap
B. Drag
C. Scale
D. LongPress
Correct Answer: C
Q54. Why is scale similar to pan?
A. Same callbacks
B. Uses multiple pointers
C. Same animation
D. Same widget
Correct Answer: B
Q55. Which gesture best for reorder list?
A. Tap
B. LongPress + Drag
C. Scale
D. DoubleTap
Correct Answer: B

Q56. Which widget is low-level?
A. GestureDetector
B. InkWell
C. Listener
D. ElevatedButton
Correct Answer: C
Q57. Which event cancels pointer?
A. PointerMoveEvent
B. PointerUpEvent
C. PointerCancelEvent
D. PointerDownEvent
Correct Answer: C
Q58. Which gesture system improves UX?
A. Pointer only
B. Gesture system
C. Render system
D. Build system
Correct Answer: B
Q59. Which widget is interaction-focused?
A. Padding
B. GestureDetector
C. Text
D. SizedBox
Correct Answer: B
Q60. Flutter gesture system mainly aims to:
A. Reduce widgets
B. Simplify user interaction handling
C. Increase app size
D. Replace UI
Correct Answer: B

