Dart MCQs – Chapter 02 (50 Questions)
(ALL 50 QUESTIONS INCLUDED)
Q1. What is Dart?
A. A database system
B. A UI framework
C. A programming language used by Flutter
D. An operating system
Correct Answer: C
Q2. Dart is mainly used with which framework?
A. React Native
B. Xamarin
C. Flutter
D. Angular
Correct Answer: C
Q3. Which company developed Dart?
A. Apple
B. Microsoft
C. Facebook
D. Google
Correct Answer: D
Q4. Where can you practice Dart online?
A. GitHub
B. DartPad
C. Stack Overflow
D. Firebase
Correct Answer: B
Q5. Which feature helps manage memory automatically in Dart?
A. Hot Reload
B. Garbage Collection
C. Null Safety
D. Compilation
Correct Answer: B
Q6. Dart supports which programming paradigm?
A. Functional only
B. Procedural only
C. Object-Oriented Programming
D. Assembly-based
Correct Answer: C
Q7. Which keyword lets Dart infer the variable type automatically?
A. int
B. dynamic
C. var
D. late
Correct Answer: C
Q8. Which symbol allows a variable to be nullable?
A. !
B. ?
C. &
D. #
Correct Answer: B

Q9. What does Hot Reload do?
A. Restarts the app completely
B. Deletes old code
C. Shows changes instantly without restart
D. Compiles to JavaScript
Correct Answer: C
Q10. Which Dart function is the entry point of any program?
A. start()
B. init()
C. run()
D. main()
Correct Answer: D
Q11. Which data type represents whole numbers?
A. double
B. String
C. int
D. bool
Correct Answer: C
Q12. Which data type represents true/false values?
A. bool
B. int
C. String
D. num
Correct Answer: A
Q13. Which collection stores ordered values?
A. Map
B. Set
C. List
D. Object
Correct Answer: C
Q14. What does break do in a loop?
A. Skips one iteration
B. Ends the loop
C. Repeats the loop
D. Pauses execution
Correct Answer: B
Q15. What does continue do in a loop?
A. Ends the program
B. Ends the loop
C. Skips current iteration
D. Restarts the app
Correct Answer: C
Q16. Everything in Dart is considered a(n):
A. Function
B. Variable
C. Object
D. Class
Correct Answer: C
Q17. Which keyword promises to initialize a variable later?
A. var
B. final
C. late
D. const
Correct Answer: C

Q18. Dart syntax is similar to which languages?
A. Python only
B. C and JavaScript
C. Ruby and PHP
D. Swift only
Correct Answer: B
Q19. What is string interpolation in Dart?
A. Combining lists
B. Using $ to insert variables into strings
C. Printing variables
D. Converting strings to numbers
Correct Answer: B
Q20. Which compilation method is used for fast development?
A. AOT
B. JS Compilation
C. JIT
D. Native
Correct Answer: C
Q21. What does JIT stand for?
A. Java Integrated Tool
B. Just In Time
C. Joint Interface Technology
D. Java In Type
Correct Answer: B
Q22. Which compilation method is used in Flutter release mode?
A. JIT
B. VM
C. AOT
D. JS
Correct Answer: C
Q23. What does AOT improve?
A. Code readability
B. Development speed
C. App performance
D. Debugging
Correct Answer: C
Q24. Dart can be compiled to JavaScript mainly for:
A. Desktop apps
B. Mobile apps
C. Web apps
D. Embedded systems
Correct Answer: C
Q25. What happens if you use ! incorrectly on a null value?
A. App runs normally
B. Compiler ignores it
C. Runtime error occurs
D. Variable resets
Correct Answer: C
Q26. Which parameter type improves readability in functions?
A. Positional
B. Optional positional
C. Named
D. Anonymous
Correct Answer: C

Q27. Anonymous functions are also called:
A. Main functions
B. Lambda functions
C. Static functions
D. Global functions
Correct Answer: B
Q28. Which loop guarantees at least one execution?
A. for
B. while
C. do-while
D. foreach
Correct Answer: C
Q29. What is the main disadvantage of Native development?
A. Low performance
B. Single platform support
C. Multiple codebases
D. Lack of security
Correct Answer: C
Q30. Which framework uses JavaScript with native components?
A. Flutter
B. Xamarin
C. React Native
D. Cordova
Correct Answer: C
Q31. Which cross-platform framework is declining in popularity?
A. Flutter
B. React Native
C. Xamarin
D. Dart
Correct Answer: C
Q32. Which framework runs apps inside a WebView?
A. Flutter
B. Cordova
C. Native
D. Xamarin
Correct Answer: B
Q33. What is Flutter’s minimum app size approximately?
A. 1 MB
B. 3 MB
C. 5 MB
D. 10 MB
Correct Answer: C
Q34. Flutter compiles Dart code into:
A. Java bytecode
B. JavaScript only
C. Native machine code
D. HTML
Correct Answer: C
Q35. Which site hosts Dart and Flutter packages?
A. npm
B. GitHub
C. pub.dev
D. Firebase
Correct Answer: C

Q36. Why is Flutter faster than React Native?
A. Uses fewer widgets
B. Uses Dart without a JavaScript bridge
C. Has more plugins
D. Uses HTML
Correct Answer: B
Q37. Which Dart feature helps detect errors early?
A. Hot Reload
B. Static Typing
C. Garbage Collection
D. JIT
Correct Answer: B
Q38. What does “portability” mean in Dart?
A. Faster apps
B. Smaller apps
C. Runs on multiple platforms
D. Better UI
Correct Answer: C
Q39. Which statement about Null Safety is true?
A. All variables are nullable by default
B. Null values are ignored
C. Variables are non-null by default
D. Null Safety is optional in Flutter only
Correct Answer: C
Q40. Which Dart version made it strong for Flutter?
A. Dart 1.0
B. Dart 1.5
C. Dart 2.0
D. Dart 3.0
Correct Answer: C
Q41. Why is Native development considered expensive?
A. Low performance
B. Requires more hardware
C. Separate teams and codebases
D. Limited UI options
Correct Answer: C
Q42. Which compilation is used for web support in Dart?
A. AOT
B. JIT
C. JavaScript Compilation
D. VM
Correct Answer: C
Q43. What is Flutter’s biggest weakness mentioned in the PDF?
A. Poor documentation
B. No community
C. Frequent breaking updates
D. Slow UI
Correct Answer: C
Q44. Which Dart feature enables Hot Reload?
A. AOT
B. Garbage Collection
C. JIT
D. Null Safety
Correct Answer: C

Q45. What does “Learn once, write anywhere” refer to?
A. Native apps
B. Dart language
C. Cross-platform development
D. Java
Correct Answer: C
Q46. Which platform combination best describes Flutter?
A. Android only
B. iOS only
C. Web only
D. Mobile, Web, Desktop
Correct Answer: D
Q47. Which framework is replacing Xamarin?
A. Flutter
B. React Native
C. MAUI
D. Cordova
Correct Answer: C
Q48. Why is Cordova performance weaker?
A. Uses Dart
B. Uses native code
C. Runs inside WebView
D. Uses AOT
Correct Answer: C
Q49. What makes Dart suitable for large apps?
A. Dynamic typing only
B. No OOP
C. Type safety and structure
D. JavaScript compatibility
Correct Answer: C
Q50. What is the main goal of comparing frameworks in the chapter?
A. To reject Native development
B. To promote Flutter blindly
C. To understand design choices
D. To learn JavaScript
Correct Answer: C

