Flutter MCQs – Chapter 1 (Q1–Q50)
Q1. What is Flutter?
A. A programming language
B. A database system
C. A framework for building multi-platform apps
D. An operating system
Correct Answer: C
Q2. Flutter was created by which company?
A. Microsoft
B. Apple
C. Facebook
D. Google
Correct Answer: D
Q3. Which programming language is used by Flutter?
A. Java
B. Kotlin
C. Dart
D. Swift
Correct Answer: C
Q4. What is the main advantage of Flutter?
A. Separate code for each platform
B. One single codebase for multiple platforms
C. Uses only WebView
D. Requires native UI components
Correct Answer: B
Q5. Which platforms can Flutter target?
A. Android only
B. Android and iOS only
C. Web only
D. Android, iOS, Web, Desktop
Correct Answer: D
Q6. What does "Write once, run everywhere" mean in Flutter?
A. Code runs only on Android
B. Code runs only on iOS
C. Same code works on multiple platforms
D. Code must be rewritten for each device
Correct Answer: C
Q7. What is a Widget in Flutter?
A. Only a button
B. Only text
C. A building block of the UI
D. A database object
Correct Answer: C
Q8. In Flutter, which of the following is a widget?
A. Button

B. Text
C. Layout
D. All of the above
Correct Answer: D
Q9. Flutter widgets are:
A. Mutable and change directly
B. Immutable and rebuilt when data changes
C. Stored permanently in memory
D. Updated manually
Correct Answer: B
Q10. What is Declarative UI?
A. UI updated step by step manually
B. UI described based on final state
C. UI built only using XML
D. UI controlled by WebView
Correct Answer: B
Q11. Which frameworks use Declarative UI?
A. Flutter only
B. Flutter, React, SwiftUI
C. Java Swing only
D. Old Android frameworks
Correct Answer: B
Q12. What happens when setState() is called in Flutter?
A. The whole app restarts
B. Only changed widgets are rebuilt
C. The app crashes
D. Widgets are permanently deleted
Correct Answer: B
Q13. Does Flutter rebuild the entire UI every time?
A. Yes, always
B. No, only changed widgets are rebuilt
C. Yes, including GPU rendering
D. Only in Release mode
Correct Answer: B
Q14. What is Skia in Flutter?
A. A database engine
B. A programming language
C. A 2D graphics rendering engine
D. A web framework
Correct Answer: C
Q15. Why does Flutter use Skia?
A. To rely on native UI widgets
B. To render UI consistently across platforms
C. To load web pages
D. To reduce Dart usage
Correct Answer: B

Q16. What is a WebView?
A. A Flutter widget for animations
B. A mini web browser inside an app
C. A database viewer
D. A state management tool
Correct Answer: B
Q17. Why does Flutter avoid using WebViews for UI?
A. They are faster than Flutter widgets
B. They give full native control
C. They are slower and less consistent
D. They improve GPU performance
Correct Answer: C
Q18. What does AOT stand for?
A. Ahead Of Time
B. After Output Time
C. Around Object Tree
D. Application Optimization Tool
Correct Answer: A
Q19. Which mode uses AOT compilation?
A. Debug mode
B. Release mode
C. Development mode
D. Test mode
Correct Answer: B
Q20. What does JIT stand for?
A. Jump In Tree
B. Java In Time
C. Just In Time
D. Job In Thread
Correct Answer: C
Q21. Which mode uses JIT compilation?
A. Release mode
B. Profile mode
C. Debug mode
D. Production mode
Correct Answer: C
Q22. What is Hot Reload?
A. Restarting the app
B. Reinstalling the app
C. Seeing code changes instantly
D. Compiling with AOT
Correct Answer: C
Q23. Why is JIT useful during development?
A. Faster runtime performance
B. Smaller app size
C. Instant code updates
D. No Dart VM
Correct Answer: C

Q24. Which file manages dependencies and assets in Flutter?
A. main.dart
B. android.gradle
C. pubspec.yaml
D. config.xml
Correct Answer: C
Q25. What is the main role of Flutter Engine?
A. Writing Dart code
B. Managing database connections
C. Connecting widgets to Skia for rendering
D. Running WebView
Correct Answer: C
Q26. What does Flutter Doctor do?
A. Builds the app
B. Checks system setup and dependencies
C. Runs the UI
D. Compiles Dart code
Correct Answer: B
Q27. Which command creates a new Flutter project?
A. flutter build
B. flutter doctor
C. flutter create
D. flutter run
Correct Answer: C
Q28. What is the main purpose of the pubspec.yaml file?
A. Writing UI code
B. Defining project dependencies and assets
C. Running the app
D. Compiling Dart code
Correct Answer: B
Q29. In Flutter, widgets are best described as:
A. Heavy UI objects
B. Mutable UI elements
C. Lightweight configuration objects
D. Database records
Correct Answer: C
Q30. What structure organizes Flutter widgets?
A. Widget List
B. Widget Stack
C. Widget Tree
D. Widget Map
Correct Answer: C
Q31. Which part of Flutter decides what actually gets redrawn?
A. Widget Tree
B. Element Tree
C. Dart VM
D. pubspec.yaml

Correct Answer: B
Q32. What happens when a widget has the same type and key during rebuild?
A. It is destroyed
B. It is rebuilt from scratch
C. It is reused
D. The app crashes
Correct Answer: C
Q33. What does “Look and Feel” mainly describe?
A. App size and memory usage
B. Visual appearance and interaction behavior
C. Database structure
D. Network speed
Correct Answer: B
Q34. Which design system is associated with Android in Flutter?
A. Cupertino
B. Fluent
C. Material Design
D. Skia
Correct Answer: C
Q35. Which design system is associated with iOS in Flutter?
A. Material Design
B. Cupertino
C. Skia
D. Dart UI
Correct Answer: B
Q36. What role does the GPU play in Flutter?
A. Writing Dart code
B. Managing widgets
C. Rendering graphics drawn by Skia
D. Running WebView
Correct Answer: C
Q37. Which of the following is NOT a Flutter run mode?
A. Debug
B. Release
C. Profile
D. Compile
Correct Answer: D
Q38. Why are Flutter apps fast even though build() runs many times?
A. Widgets are cached permanently
B. Widgets are heavy objects
C. Only changed parts are rebuilt
D. Dart code runs in WebView
Correct Answer: C
Q39. What is the main disadvantage of WebView?
A. High performance
B. Full native look

C. Slower performance and inconsistent UI
D. Direct GPU access
Correct Answer: C
Q40. Which compilation method removes the need for Dart VM at runtime?
A. JIT
B. Debug
C. AOT
D. Profile
Correct Answer: C
Q41. Which compilation method enables Hot Reload?
A. AOT
B. Native Compilation
C. JIT
D. Skia Rendering
Correct Answer: C
Q42. What is the primary goal of Hot Reload?
A. Reduce app size
B. Improve release performance
C. Speed up development
D. Remove bugs automatically
Correct Answer: C
Q43. Which of the following best describes Flutter’s rendering approach?
A. Uses native UI components
B. Uses HTML and CSS
C. Draws UI using its own engine
D. Depends on WebView
Correct Answer: C
Q44. What does “Ahead of Time” compilation mainly improve?
A. Development speed
B. Runtime performance
C. Hot Reload
D. Debugging tools
Correct Answer: B
Q45. Why is Flutter considered cross-platform?
A. It runs only on Android
B. It uses JavaScript
C. It supports multiple platforms from one codebase
D. It uses native UI only
Correct Answer: C
Q46. Which Flutter component converts widgets into pixels?
A. Dart VM
B. Flutter Framework
C. Skia
D. pubspec.yaml
Correct Answer: C

Q47. What is the correct rendering flow in Flutter?
A. Dart → GPU → Widgets → Screen
B. Widgets → Engine → Skia → Screen
C. Widgets → WebView → Browser
D. Dart → HTML → CSS → Screen
Correct Answer: B
Q48. Which statement about Flutter widgets is TRUE?
A. Widgets store heavy state
B. Widgets directly control the GPU
C. Widgets describe the UI
D. Widgets are mutable
Correct Answer: C
Q49. What is the main benefit of using one codebase?
A. Larger app size
B. Slower development
C. Easier maintenance
D. Platform limitation
Correct Answer: C
Q50. Flutter is best described as:
A. A database engine
B. A game engine only
C. A UI framework
D. A scripting language
Correct Answer: C


