Flutter â€“ 100 MCQs (Complete Final Version)
Q1. What is a widget in Flutter?
A. A database
B. A screen only
C. A basic building block of UI
D. A backend service
Correct Answer: C

Q2. Flutter UI is built using:
A. Activities
B. Fragments
C. Widgets
D. Controllers
Correct Answer: C

Q3. Which language is used to write Flutter apps?
A. Java
B. Kotlin
C. Dart
D. Swift
Correct Answer: C

Q4. Widgets in Flutter are:
A. Mutable
B. Immutable
C. Dynamic only
D. Optional
Correct Answer: B

Q5. Which method is mandatory in every widget?
A. initState()
B. dispose()
C. build()
D. create()
Correct Answer: C

Q6. StatelessWidget is used when:
A. UI changes frequently
B. Data never changes
C. State is required
D. Database is connected
Correct Answer: B

Q7. StatefulWidget is used when:
A. UI never changes
B. App has no logic
C. UI depends on data changes
D. No interaction exists
Correct Answer: C

Q8. Which class holds mutable state?

A. Widget
B. StatelessWidget
C. State
D. BuildContext
Correct Answer: C

Q9. Which method notifies Flutter to rebuild UI?
A. rebuild()
B. refresh()
C. setState()
D. update()
Correct Answer: C

Q10. Where is setState() defined?
A. Widget class
B. State class
C. BuildContext
D. MaterialApp
Correct Answer: B

Q11. What does BuildContext represent?
A. App theme
B. Widget tree location
C. App state
D. Database connection
Correct Answer: B

Q12. Which widget is the root of a Material app?
A. Scaffold
B. Container
C. MaterialApp
D. AppBar
Correct Answer: C

Q13. Which widget provides app structure like AppBar and body?
A. Container
B. Column
C. Scaffold
D. Stack
Correct Answer: C

Q14. AppBar is placed inside:
A. MaterialApp
B. Scaffold
C. Column
D. Container
Correct Answer: B

Q15. Which widget aligns children vertically?
A. Row
B. Stack
C. Column
D. Align
Correct Answer: C

Q16. Which widget aligns children horizontally?
A. Column
B. Row
C. Stack
D. Padding
Correct Answer: B

Q17. mainAxisAlignment controls:
A. Cross axis
B. Child size
C. Primary direction alignment
D. Widget color
Correct Answer: C

Q18. Which widget adds spacing inside a widget?
A. Margin
B. Padding
C. Align
D. Center
Correct Answer: B

Q19. Which widget centers its child?
A. Align
B. Padding
C. Center
D. Stack
Correct Answer: C

Q20. Which widget allows overlapping children?
A. Column
B. Row
C. Stack
D. ListView
Correct Answer: C

Q21. Which widget is scrollable?
A. Column
B. Row
C. ListView
D. Container
Correct Answer: C

Q22. Which widget is used for grids?
A. ListView
B. Stack
C. GridView
D. Column
Correct Answer: C

Q23. Which widget displays text?
A. Label
B. Text
C. Paragraph

D. String
Correct Answer: B

Q24. Which property limits number of text lines?
A. maxText
B. maxLines
C. overflow
D. lines
Correct Answer: B

Q25. Which widget displays images from internet?
A. Image.asset
B. Image.file
C. Image.network
D. Image.memory
Correct Answer: C

Q26. Which widget handles user text input?
A. Text
B. Label
C. TextField
D. InputBox
Correct Answer: C

Q27. Which widget is a clickable button?
A. Text
B. ElevatedButton
C. Padding
D. Align
Correct Answer: B

Q28. FloatingActionButton is usually used for:
A. Navigation
B. Primary action
C. Text input
D. Images
Correct Answer: B

Q29. Which widget shows dialogs?
A. Alert
B. DialogBox
C. showDialog
D. Popup
Correct Answer: C

Q30. Checkbox is a:
A. Layout widget
B. Selection widget
C. Input widget
D. Display widget
Correct Answer: B

Q31. Switch widget is used for:

A. Navigation
B. Boolean values
C. Numbers
D. Text
Correct Answer: B

Q32. Slider is used to select:
A. Text
B. Dates
C. Range of values
D. Images
Correct Answer: C

Q33. Which widget allows date selection?
A. Calendar
B. DateWidget
C. showDatePicker
D. TimePicker
Correct Answer: C

Q34. Cupertino widgets are designed for:
A. Android
B. Web
C. iOS
D. Windows
Correct Answer: C

Q35. Material widgets follow:
A. Apple design
B. Google Material Design
C. Microsoft Fluent
D. Custom design
Correct Answer: B

Q36. Which widget passes data down the widget tree?
A. StatefulWidget
B. StatelessWidget
C. InheritedWidget
D. Container
Correct Answer: C

Q37. Theme.of(context) uses:
A. StatelessWidget
B. StatefulWidget
C. InheritedWidget
D. Stream
Correct Answer: C

Q38. Keys are used to:
A. Improve UI design
B. Identify widgets uniquely
C. Change colors
D. Handle streams
Correct Answer: B

Q39. Keys are mostly needed when:
A. Using Text
B. Widgets change order
C. App starts
D. Using MaterialApp
Correct Answer: B

Q40. Which widget has children property?
A. Text
B. Image
C. Column
D. Icon
Correct Answer: C

Q41. Which widget has child (singular) property?
A. Column
B. Row
C. Container
D. ListView
Correct Answer: C

Q42. What does Stream represent?
A. Single value
B. Static data
C. Sequence of async data
D. UI widget
Correct Answer: C

Q43. Stream.listen() is used to:
A. Stop stream
B. Create stream
C. Receive data
D. Delete data
Correct Answer: C

Q44. Streams are useful for:
A. Static UI
B. Reactive programming
C. Layout design
D. Styling
Correct Answer: B

Q45. Which widget rebuilds when stream emits data?
A. StreamBuilder
B. ListView
C. Column
D. Container
Correct Answer: A

Q46. Widget tree represents:
A. App files
B. Widget hierarchy
C. Database structure

D. Folder system
Correct Answer: B

Q47. Hot Reload helps to:
A. Restart app
B. Install app
C. See UI changes instantly
D. Compile code
Correct Answer: C

Q48. Hot Restart does:
A. Preserves state
B. Clears state
C. Updates UI only
D. Deletes code
Correct Answer: B

Q49. Which widget controls alignment inside Row/Column?
A. mainAxisAlignment
B. padding
C. margin
D. size
Correct Answer: A

Q50. Expanded widget is used to:
A. Increase font size
B. Take available space
C. Add padding
D. Align widgets
Correct Answer: B

Q51. Flexible widget is similar to:
A. Container
B. Expanded
C. Padding
D. Align
Correct Answer: B

Q52. Which widget clips content?
A. ClipRRect
B. Padding
C. Align
D. Stack
Correct Answer: A

Q53. MediaQuery is used to get:
A. Database info
B. Screen size
C. Theme data
D. Streams
Correct Answer: B

Q54. Navigator is used for:

A. Styling
B. Navigation between screens
C. Layout
D. Animation
Correct Answer: B

Q55. Which method pushes a new screen?
A. Navigator.pop
B. Navigator.push
C. Navigator.replace
D. Navigator.remove
Correct Answer: B

Q56. ScaffoldMessenger is used for:
A. Dialogs
B. SnackBars
C. Alerts
D. Modals
Correct Answer: B

Q57. SnackBar is a:
A. Dialog
B. Notification
C. Layout widget
D. Image
Correct Answer: B

Q58. Which widget shows icons?
A. Icon
B. Image
C. Symbol
D. Text
Correct Answer: A

Q59. Which property changes widget size?
A. padding
B. margin
C. width/height
D. alignment
Correct Answer: C

Q60. Which widget detects gestures?
A. GestureDetector
B. Listener
C. TapWidget
D. Clickable
Correct Answer: A

Q61. onTap is used with:
A. Text
B. GestureDetector
C. Container only
D. Column
Correct Answer: B

Q62. Which widget animates UI?
A. AnimatedContainer
B. Container
C. Padding
D. Align
Correct Answer: A

Q63. Future represents:
A. Multiple values
B. One async value
C. UI widget
D. Layout
Correct Answer: B

Q64. FutureBuilder listens to:
A. Streams
B. Futures
C. Widgets
D. Themes
Correct Answer: B

Q65. Which widget creates tabs?
A. TabBar
B. ListView
C. Stack
D. Drawer
Correct Answer: A

Q66. Drawer appears from:
A. Bottom
B. Right
C. Left
D. Center
Correct Answer: C

Q67. Which widget controls app theme?
A. Scaffold
B. ThemeData
C. AppBar
D. Container
Correct Answer: B

Q68. Which widget removes debug banner?
A. Scaffold
B. MaterialApp
C. Container
D. Column
Correct Answer: B

Q69. debugShowCheckedModeBanner is property of:
A. Scaffold
B. Widget
C. MaterialApp

D. Theme
Correct Answer: C

Q70. Which widget builds lazily?
A. Column
B. Row
C. ListView.builder
D. Stack
Correct Answer: C

Q71. ListView.builder improves:
A. Design
B. Performance
C. Colors
D. Fonts
Correct Answer: B

Q72. Which widget adds background color?
A. Padding
B. Container
C. Align
D. Center
Correct Answer: B

Q73. Decoration is property of:
A. Column
B. Row
C. Container
D. Text
Correct Answer: C

Q74. BoxDecoration is used for:
A. Layout
B. Styling
C. Navigation
D. Animation
Correct Answer: B

Q75. Which widget creates rounded corners?
A. Padding
B. BorderRadius
C. Align
D. Center
Correct Answer: B

Q76. Which widget listens to inherited data changes?
A. StatelessWidget
B. StatefulWidget
C. InheritedWidget
D. Stream
Correct Answer: C

Q77. Widgets are rebuilt when:

A. App starts only
B. State changes
C. Code compiles
D. App closes
Correct Answer: B

Q78. Flutter follows which architecture?
A. MVC
B. MVP
C. Reactive
D. Monolithic
Correct Answer: C

Q79. Which widget is used for spacing between widgets?
A. Padding
B. SizedBox
C. Container
D. Align
Correct Answer: B

Q80. SizedBox with height is used in:
A. Row
B. Column
C. Stack
D. Grid
Correct Answer: B

Q81. Which widget creates bottom navigation?
A. BottomAppBar
B. BottomNavigationBar
C. AppBar
D. TabBar
Correct Answer: B

Q82. BottomNavigationBar is property of:
A. Column
B. MaterialApp
C. Scaffold
D. Stack
Correct Answer: C

Q83. Which widget handles orientation changes?
A. MediaQuery
B. Container
C. Align
D. Center
Correct Answer: A

Q84. SafeArea prevents:
A. Overflows
B. UI under system bars
C. Crashes
D. Animations
Correct Answer: B

Q85. Which widget creates scroll effect?
A. ScrollView
B. SingleChildScrollView
C. Column
D. Stack
Correct Answer: B

Q86. SingleChildScrollView is best for:
A. Long lists
B. Small content
C. Grids
D. Streams
Correct Answer: B

Q87. Which widget creates shadows?
A. Container
B. BoxShadow
C. Text
D. Padding
Correct Answer: B

Q88. Which widget is immutable?
A. State
B. Widget
C. Stream
D. Future
Correct Answer: B

Q89. Flutter redraws UI by calling:
A. initState
B. dispose
C. build
D. main
Correct Answer: C

Q90. Which widget detects long press?
A. GestureDetector
B. Listener
C. Button
D. Ink
Correct Answer: A

Q91. InkWell is used for:
A. Gesture effects
B. Animations
C. Layout
D. Styling
Correct Answer: A

Q92. Which widget adds ripple effect?
A. GestureDetector
B. InkWell
C. Container

D. Align
Correct Answer: B

Q93. Which widget holds app routes?
A. Scaffold
B. Navigator
C. MaterialApp
D. AppBar
Correct Answer: C

Q94. Navigator stack works as:
A. Queue
B. Stack
C. Tree
D. Map
Correct Answer: B

Q95. Which widget allows custom painting?
A. CustomPaint
B. Canvas
C. Painter
D. Draw
Correct Answer: A

Q96. Which widget improves performance by const?
A. StatelessWidget
B. const widgets
C. StatefulWidget
D. Streams
Correct Answer: B

Q97. const widgets are:
A. Rebuilt always
B. Cached
C. Mutable
D. Dynamic
Correct Answer: B

Q98. Flutter layouts are based on:
A. XML
B. HTML
C. Widgets
D. CSS
Correct Answer: C

Q99. Flutter widgets describe:
A. How app looks
B. How app behaves
C. Both UI and behavior
D. Database logic
Correct Answer: C

Q100. Flutter rebuilds widgets:

A. Automatically
B. When state changes
C. When setState is called
D. All of the above
Correct Answer: D

