Dart & Flutter – 100 MCQ Questions
English – Each question includes options and the correct answer.
Q1. What is Dart?
A. A database system
B. A UI framework
C. A programming language
D. An operating system
Correct Answer: C

Q2. Dart is mainly used with which framework?
A. React Native
B. Flutter
C. Xamarin
D. Angular
Correct Answer: B

Q3. Everything in Dart is:
A. A function
B. A file
C. An object
D. A widget
Correct Answer: C

Q4. What is an object?
A. A file
B. A variable only
C. Data and methods
D. A constructor
Correct Answer: C

Q5. What is a class?
A. An object
B. A blueprint for objects
C. A function
D. A package
Correct Answer: B

Q6. Which keyword is used for inheritance in Dart?
A. inherit
B. implements
C. extends
D. with
Correct Answer: C

Q7. Dart supports which inheritance type?
A. Multiple inheritance
B. Single inheritance
C. No inheritance
D. Hybrid inheritance
Correct Answer: B

Q8. Which symbol makes a variable private in Dart?
A. #
B. $
C. _
D. @
Correct Answer: C

Q9. What is the purpose of a constructor?
A. Delete objects
B. Initialize objects
C. Print values
D. Import files
Correct Answer: B

Q10. Which constructor can return an existing object?
A. Default
B. Named
C. Factory
D. Static
Correct Answer: C

Q11. Dart supports constructor overloading like Java.
A. True
B. False
C. Sometimes
D. Only with static
Correct Answer: B

Q12. What is a named constructor?
A. Constructor without parameters
B. Constructor with custom name
C. Constructor without body
D. Static constructor
Correct Answer: B

Q13. Which annotation is used to override a method?
A. override
B. @change
C. @override
D. replace
Correct Answer: C

Q14. What is polymorphism?
A. Multiple classes
B. Same object, different behavior
C. Multiple constructors
D. Data hiding
Correct Answer: B

Q15. What is an abstract class?
A. Can create objects
B. Cannot be inherited
C. Cannot create objects
D. Has no methods
Correct Answer: C

Q16. Which keyword is used to implement an interface?
A. extends
B. with
C. implements
D. abstract
Correct Answer: C

Q17. What is a mixin used for?
A. Database access
B. Multiple inheritance
C. Code reuse
D. UI design
Correct Answer: C

Q18. Which keyword applies a mixin?
A. mixin
B. extends
C. implements
D. with
Correct Answer: D

Q19. What is an enum?
A. A function
B. A fixed set of values

C. A class
D. A variable
Correct Answer: B

Q20. What does List mean?
A. List of any type
B. List of integers
C. List of strings only
D. Nullable list
Correct Answer: A

Q21. What does String? represent?
A. Constant string
B. Nullable string
C. Static string
D. Final string
Correct Answer: B

Q22. What keyword allows late initialization?
A. final
B. const
C. late
D. async
Correct Answer: C

Q23. What does the ! operator mean in Dart?
A. Negation
B. Null assertion
C. Casting
D. Comparison
Correct Answer: B

Q24. Functions in Dart are:
A. Not objects
B. First-class objects
C. Static only
D. Private only
Correct Answer: B

Q25. Passing a function as a parameter is called:
A. Inheritance
B. Callback
C. Override
D. Mixin

Correct Answer: B

Q26. Static members belong to:
A. Object
B. Instance
C. Class
D. File
Correct Answer: C

Q27. Static methods can access instance variables.
A. True
B. False
C. Sometimes
D. Only with this
Correct Answer: B

Q28. Which keyword defines a constant at compile time?
A. final
B. var
C. const
D. static
Correct Answer: C

Q29. Which feature hides data in Dart?
A. Inheritance
B. Polymorphism
C. Encapsulation
D. Abstraction
Correct Answer: C

Q30. Which OOP concept allows code reuse without inheritance?
A. Interface
B. Mixin
C. Enum
D. Factory
Correct Answer: B

Q31. Dart is primarily:
A. Multi-threaded
B. Single-threaded
C. Dual-threaded
D. Threadless
Correct Answer: B

Q32. What is a Future?
A. Past value
B. Immediate value
C. Value available later
D. Static value
Correct Answer: C

Q33. Which keyword marks an async function?
A. await
B. async
C. Future
D. isolate
Correct Answer: B

Q34. await is used to:
A. Block UI
B. Stop execution
C. Wait without blocking
D. End function
Correct Answer: C

Q35. async functions always return:
A. void
B. int
C. Future
D. Stream
Correct Answer: C

Q36. Why async is important in Flutter?
A. Styling
B. Navigation
C. Prevent UI freezing
D. Memory cleanup
Correct Answer: C

Q37. What handles async task scheduling in Dart?
A. GPU
B. Event Loop
C. Thread Manager
D. Isolate
Correct Answer: B

Q38. Which function causes blocking?
A. Future.delayed
B. await
C. sleep
D. async
Correct Answer: C

Q39. What is an isolate?
A. Widget
B. Async function
C. Parallel worker
D. Stream
Correct Answer: C

Q40. Isolates share memory.
A. True
B. False
C. Sometimes
D. Only static
Correct Answer: B

Q41. Communication between isolates uses:
A. Shared variables
B. Global state
C. Messages
D. Futures
Correct Answer: C

Q42. Which method creates a new isolate?
A. Isolate.create
B. Isolate.start
C. Isolate.spawn
D. Isolate.run
Correct Answer: C

Q43. Isolates are best for:
A. UI updates
B. HTTP calls
C. Heavy CPU tasks
D. Delays
Correct Answer: C

Q44. async/await provides:
A. Parallelism
B. Concurrency

C. Multithreading
D. Isolates
Correct Answer: B

Q45. Which runs in true parallel?
A. async
B. Future
C. await
D. isolate
Correct Answer: D

Q46. What does Stream represent?
A. Single value
B. Multiple values over time
C. Widget tree
D. Static data
Correct Answer: B

Q47. Which method listens to stream data?
A. watch
B. read
C. listen
D. await
Correct Answer: C

Q48. Streams are common in:
A. Layout
B. Firebase
C. Styling
D. Navigation
Correct Answer: B

Q49. onPressed expects:
A. Widget
B. Value
C. Callback function
D. Stream
Correct Answer: C

Q50. Callback means:
A. Returned value
B. Function passed as argument
C. Widget
D. State

Correct Answer: B

Q51. Everything in Flutter is a:
A. Class
B. Function
C. Widget
D. Object
Correct Answer: C

Q52. Widgets in Flutter are:
A. Mutable
B. Immutable
C. Static
D. Dynamic
Correct Answer: B

Q53. StatelessWidget means:
A. No UI
B. No state
C. No build method
D. No constructor
Correct Answer: B

Q54. StatefulWidget is used when:
A. UI is static
B. Data changes
C. App starts
D. No interaction
Correct Answer: B

Q55. Which method updates the UI?
A. build
B. redraw
C. refresh
D. setState
Correct Answer: D

Q56. setState() does:
A. Changes widget
B. Rebuilds UI
C. Updates state and rebuilds
D. Navigates
Correct Answer: C

Q57. State class is separated to:
A. Save memory
B. Preserve state
C. Improve UI
D. Speed rendering
Correct Answer: B

Q58. How do you access widget inside State?
A. this
B. context
C. widget
D. super
Correct Answer: C

Q59. BuildContext provides access to:
A. State only
B. Navigation and inherited widgets
C. Async tasks
D. Isolates
Correct Answer: B

Q60. MaterialApp provides:
A. Layout only
B. Theme and navigation
C. Buttons only
D. Images only
Correct Answer: B

Q61. Scaffold represents:
A. App logic
B. Page skeleton
C. App state
D. Theme
Correct Answer: B

Q62. Which widget arranges children vertically?
A. Row
B. Stack
C. Column
D. Grid
Correct Answer: C

Q63. Which widget arranges children horizontally?
A. Column
B. Row
C. Stack
D. ListView
Correct Answer: B

Q64. Which widget supports scrolling?
A. Column
B. Container
C. ListView
D. Center
Correct Answer: C

Q65. Which widget layers children?
A. Row
B. Column
C. Stack
D. Align
Correct Answer: C

Q66. Container can control:
A. Padding
B. Margin
C. Decoration
D. All of the above
Correct Answer: D

Q67. Which widget centers its child?
A. Align
B. Padding
C. Center
D. Stack
Correct Answer: C

Q68. ElevatedButton is a:
A. Flat button
B. Raised button
C. Text widget
D. Icon widget
Correct Answer: B

Q69. FloatingActionButton position is usually:
A. Top-left
B. Center

C. Bottom-right
D. Hidden
Correct Answer: C

Q70. Which widget displays text?
A. Label
B. Text
C. String
D. Print
Correct Answer: B

Q71. Image.asset loads images from:
A. Internet
B. Database
C. App assets
D. Memory
Correct Answer: C

Q72. Keys are mainly used for:
A. Styling
B. State preservation
C. Async calls
D. Performance
Correct Answer: B

Q73. Without keys, Flutter may:
A. Crash
B. Lose state
C. Freeze
D. Leak memory
Correct Answer: B

Q74. InheritedWidget is used to:
A. Handle async
B. Share data down the tree
C. Draw UI
D. Store state
Correct Answer: B

Q75. Theme.of(context) accesses:
A. Static data
B. InheritedWidget
C. Future
D. Isolate

Correct Answer: B

Q76. Widgets rebuild when:
A. App starts
B. setState is called
C. App closes
D. Isolate runs
Correct Answer: B

Q77. Flutter UI style is:
A. Imperative
B. Declarative
C. Sequential
D. Static
Correct Answer: B

Q78. Declarative UI means:
A. Manual updates
B. Describe final UI state
C. No rebuilds
D. No state
Correct Answer: B

Q79. Flutter rendering engine is:
A. HTML
B. WebView
C. Skia
D. Canvas only
Correct Answer: C

Q80. Flutter avoids WebView mainly for:
A. Security
B. Performance and control
C. Size
D. Plugins
Correct Answer: B

Q81. pubspec.yaml is used for:
A. UI layout
B. Dependencies and assets
C. State
D. Navigation
Correct Answer: B

Q82. Hot Reload works because of:
A. AOT
B. JIT
C. Isolate
D. Skia
Correct Answer: B

Q83. Release mode uses:
A. JIT
B. Debug VM
C. AOT
D. Interpreter
Correct Answer: C

Q84. Widgets are lightweight because they are:
A. Static
B. Immutable
C. Cached
D. Global
Correct Answer: B

Q85. build() must return a:
A. State
B. Context
C. Widget
D. Future
Correct Answer: C

Q86. StreamBuilder is used to:
A. Create streams
B. Build UI from stream data
C. Stop streams
D. Convert futures
Correct Answer: B

Q87. TextField is used for:
A. Output
B. Input
C. Styling
D. Navigation
Correct Answer: B

Q88. ListView.builder is used for:
A. Static lists
B. Lazy lists
C. Animations
D. Forms
Correct Answer: B

Q89. GridView is best for:
A. Single widget
B. Vertical list
C. Grid layout
D. Stack layout
Correct Answer: C

Q90. Padding adds space:
A. Outside widget
B. Inside widget
C. Around screen
D. Between pages
Correct Answer: B

Q91. Margin is space:
A. Inside widget
B. Outside widget
C. Text only
D. Image only
Correct Answer: B

Q92. Flutter rebuilds widgets but reuses:
A. Widgets
B. Render objects
C. State only
D. GPU
Correct Answer: B

Q93. StatelessWidget can call setState().
A. True
B. False
C. Sometimes
D. Only async
Correct Answer: B

Q94. Which widget provides AppBar?
A. MaterialApp
B. Scaffold

C. Column
D. Center
Correct Answer: B

Q95. Which widget is root of most apps?
A. Scaffold
B. Container
C. MaterialApp
D. Column
Correct Answer: C

Q96. Which widget handles navigation routes?
A. Scaffold
B. MaterialApp
C. Container
D. Stack
Correct Answer: B

Q97. Streams are best for:
A. One-time results
B. Continuous updates
C. Layout
D. Styling
Correct Answer: B

Q98. Which widget shows dialogs?
A. AlertDialog
B. Text
C. Column
D. Container
Correct Answer: A

Q99. Flutter apps are built using:
A. XML
B. HTML
C. Widget tree
D. Native UI only
Correct Answer: C

Q100. Flutter performance is high because it:
A. Uses WebView
B. Uses native UI
C. Controls its own rendering
D. Uses JavaScript

Correct Answer: C


