Material Design & Flutter – MCQs (50 Questions)

Q1. What does “Look” refer to in an app?
A. How fast the app runs
B. How the app responds to touches
C. Visual appearance like colors and fonts
D. App logic
Correct Answer: C
Q2. What does “Feel” describe?
A. App size
B. Visual layout
C. User interaction and response
D. App language
Correct Answer: C
Q3. “Look and Feel” together describe:
A. App performance
B. User experience
C. App database
D. App security
Correct Answer: B
Q4. Which design system is used by Android?
A. Cupertino
B. Fluent
C. Material Design
D. Bootstrap
Correct Answer: C
Q5. Which design system is used by iOS?
A. Material
B. Cupertino
C. Fluent
D. Metro
Correct Answer: B
Q6. Material Design was created by:
A. Apple
B. Facebook
C. Microsoft
D. Google
Correct Answer: D
Q7. Material Design is inspired by:
A. Glass
B. Metal
C. Paper and ink
D. Plastic
Correct Answer: C
Q8. What gives depth in Material Design?
A. Fonts
B. Shadows and elevation

C. Colors only
D. Icons
Correct Answer: B
Q9. Ripple effect appears mainly in:
A. iOS buttons
B. Web apps
C. Material buttons
D. Desktop apps
Correct Answer: C
Q10. Smooth fade animations are common in:
A. Android
B. Material Design
C. Cupertino (iOS)
D. Flutter Web
Correct Answer: C
Q11. What is MaterialApp in Flutter?
A. A layout widget
B. A database tool
C. Root widget for Material Design apps
D. Animation widget
Correct Answer: C
Q12. MaterialApp usually wraps:
A. One widget only
B. The entire Flutter app
C. Only AppBar
D. Only Scaffold
Correct Answer: B
Q13. Which property defines the first screen in MaterialApp?
A. theme
B. title
C. home
D. routes
Correct Answer: C
Q14. Which widget provides page structure?
A. Container
B. Scaffold
C. Column
D. Padding
Correct Answer: B
Q15. Scaffold is best described as:
A. App logic manager
B. App skeleton
C. Animation engine
D. Theme controller
Correct Answer: B
Q16. Which widget appears at the top of Scaffold?
A. Body
B. Drawer
C. AppBar

D. FloatingActionButton
Correct Answer: C
Q17. FloatingActionButton usually appears:
A. Top-left
B. Center
C. Bottom-right
D. Bottom-left
Correct Answer: C
Q18. Which property holds the main content of a Scaffold?
A. appBar
B. body
C. drawer
D. theme
Correct Answer: B
Q19. Without MaterialApp, an app will:
A. Crash always
B. Lose Material look and theme
C. Run faster
D. Not compile
Correct Answer: B
Q20. Which widget hides the debug banner?
A. Scaffold
B. ThemeData
C. debugShowCheckedModeBanner
D. AppBar
Correct Answer: C
Q21. Which feature helps users recognize platform identity?
A. Database
B. Look and Feel
C. API
D. Compiler
Correct Answer: B
Q22. Material Design focuses on:
A. Flat logic
B. Realistic motion and depth
C. Server performance
D. Network speed
Correct Answer: B
Q23. Which widget is NOT part of Scaffold?
A. AppBar
B. BottomNavigationBar
C. ListView
D. Drawer
Correct Answer: C
Q24. MaterialApp provides which of the following automatically?
A. Database
B. Navigation and theme
C. Firebase
D. API calls

Correct Answer: B
Q25. What happens when you tap a Material button?
A. Nothing
B. Fade animation
C. Ripple feedback
D. Page reload
Correct Answer: C
Q26. Which widget is responsible for layout structure?
A. Text
B. Scaffold
C. Icon
D. Image
Correct Answer: B
Q27. Which property sets app colors globally?
A. body
B. title
C. theme
D. home
Correct Answer: C
Q28. Material Design aims for:
A. Random UI
B. Consistent UI across apps
C. Platform-specific code
D. Backend control
Correct Answer: B
Q29. Which widget is mandatory for Material Design?
A. Container
B. MaterialApp
C. Text
D. Column
Correct Answer: B
Q30. Cupertino Design belongs to:
A. Google
B. Apple
C. Microsoft
D. Meta
Correct Answer: B
Q31. Which gives users comfort and familiarity?
A. App size
B. Look and Feel
C. CPU usage
D. API version
Correct Answer: B
Q32. Which is NOT part of “Feel”?
A. Animations
B. Transitions
C. Fonts
D. Feedback
Correct Answer: C

Q33. What does elevation represent?
A. Color brightness
B. Widget size
C. Height and depth
D. Font style
Correct Answer: C
Q34. Scaffold helps avoid:
A. Animations
B. Manual layout building
C. Using widgets
D. Hot reload
Correct Answer: B
Q35. Which widget supports Drawer?
A. Column
B. Scaffold
C. Container
D. Text
Correct Answer: B
Q36. What is the role of ThemeData?
A. API config
B. App navigation
C. Styling and colors
D. State management
Correct Answer: C
Q37. MaterialApp helps with:
A. Localization
B. Routing
C. Theme
D. All of the above
Correct Answer: D
Q38. Which is more visual-focused?
A. Feel
B. Look
C. Logic
D. Backend
Correct Answer: B
Q39. Which animation is typical in iOS?
A. Ripple
B. Bounce
C. Fade
D. Slide only
Correct Answer: C
Q40. Scaffold automatically handles:
A. Database
B. Safe areas
C. Network
D. Caching
Correct Answer: B

Q41. Material Design improves:
A. App logic
B. User experience
C. Database speed
D. API security
Correct Answer: B
Q42. Which widget is optional in Scaffold?
A. body
B. appBar
C. Both A and B
D. None
Correct Answer: C
Q43. Look and Feel mainly affect:
A. Developers
B. Servers
C. Users
D. Databases
Correct Answer: C
Q44. Which widget creates a complete page layout?
A. Text
B. Column
C. Scaffold
D. Padding
Correct Answer: C
Q45. Material Design encourages:
A. Random spacing
B. Consistent spacing
C. No animations
D. Heavy images
Correct Answer: B
Q46. Without Scaffold, what is harder to use?
A. Text
B. SnackBar
C. Image
D. Icon
Correct Answer: B
Q47. MaterialApp is usually placed:
A. Inside Scaffold
B. Inside Column
C. At the root of app
D. Inside AppBar
Correct Answer: C
Q48. Which design feels more “native” on Android?
A. Cupertino
B. Fluent
C. Material
D. Metro
Correct Answer: C
Q49. Which component floats above UI?
A. AppBar

B. Drawer
C. FloatingActionButton
D. BottomNavigationBar
Correct Answer: C
Q50. Main purpose of Look and Feel is:
A. Performance optimization
B. Better user experience
C. Smaller app size
D. Faster build
Correct Answer: B

