ThemeData & Flutter MCQs (40 Questions)
Q1. What is ThemeData in Flutter?
A. A widget for layouts
B. A class for app logic
C. A class that defines app design and styles
D. A database manager
Correct Answer: C

Q2. Where is ThemeData usually defined?
A. Inside Scaffold
B. Inside MaterialApp
C. Inside main()
D. Inside AppBar
Correct Answer: B

Q3. What does ThemeData mainly control?
A. App performance
B. Navigation
C. UI appearance
D. Database
Correct Answer: C

Q4. What does primarySwatch provide?
A. One color
B. Font
C. Color palette
D. Animation
Correct Answer: C

Q5. What does fontFamily do in ThemeData?
A. Change language
B. Set default font
C. Resize buttons
D. Control animation
Correct Answer: B

Q6. Which widget holds ThemeData?
A. Scaffold
B. Column
C. MaterialApp
D. Expanded
Correct Answer: C

Q7. What does ThemeMode.system mean?
A. Always dark
B. Always light
C. Follow device theme
D. Disable theme
Correct Answer: C

Q8. What does ElevatedButtonThemeData customize?
A. Text
B. Icons
C. ElevatedButton
D. AppBar

Correct Answer: C

Q9. What is centralized styling?
A. Styling each widget
B. Styling from one place
C. Styling database
D. Styling animations
Correct Answer: B

Q10. Which property hides debug banner?
A. hideDebug
B. showDebug
C. debugShowCheckedModeBanner
D. debugBanner
Correct Answer: C

Q11. Expanded widget must be inside?
A. Stack
B. Container
C. Row or Column
D. ListView
Correct Answer: C

Q12. What does Expanded do?
A. Adds padding
B. Takes remaining space
C. Shrinks widget
D. Adds margin
Correct Answer: B

Q13. Default flex value is?
A. 0
B. 1
C. 2
D. Auto
Correct Answer: B

Q14. Expanded in Column expands along?
A. Horizontal
B. Vertical
C. Diagonal
D. Z-axis
Correct Answer: B

Q15. Expanded in Row expands along?
A. Vertical
B. Horizontal
C. Circular
D. Stack
Correct Answer: B

Q16. Which property styles AppBar globally?
A. barTheme
B. appBarTheme
C. headerTheme
D. topTheme
Correct Answer: B

Q17. Which property styles text globally?
A. textTheme
B. fontTheme
C. styleTheme
D. labelTheme
Correct Answer: A

Q18. What happens if Expanded used wrongly?
A. Works
B. UI ignores
C. Compile error
D. Warning
Correct Answer: C

Q19. primaryColor vs primarySwatch?
A. Same
B. Swatch gives palette
C. Color faster
D. No difference
Correct Answer: B

Q20. What does Theme.of(context) return?
A. Widget
B. ThemeData
C. Color
D. AppBar
Correct Answer: B

Q21. Which widget gives Material icons/fonts?
A. Scaffold
B. ThemeData
C. MaterialApp
D. Column
Correct Answer: C

Q22. darkTheme defines?
A. Logic
B. Font
C. Dark UI
D. Database
Correct Answer: C

Q23. Which widget shows first screen?
A. body
B. home
C. appBar
D. theme
Correct Answer: B

Q24. What does flex control?
A. Color
B. Animation
C. Space ratio
D. Height
Correct Answer: C

Q25. Two Expanded with flex 1 and 2 means?

A. Same size
B. First bigger
C. Second bigger
D. Invisible
Correct Answer: C

Q26. ThemeData helps mainly with?
A. Speed
B. Consistency
C. Database
D. Network
Correct Answer: B

Q27. Which reduces repeated UI code?
A. Widgets
B. ThemeData
C. Hot reload
D. Routes
Correct Answer: B

Q28. Changing ThemeData causes?
A. Restart
B. Crash
C. UI rebuild
D. Data loss
Correct Answer: C

Q29. Which styles icons globally?
A. iconTheme
B. imageTheme
C. symbolTheme
D. shapeTheme
Correct Answer: A

Q30. ThemeMode.dark means?
A. System
B. Light
C. Always dark
D. Disabled
Correct Answer: C

Q31. Why primarySwatch preferred?
A. Smaller
B. Multiple shades
C. Faster
D. Fonts
Correct Answer: B

Q32. Expanded prevents?
A. Lag
B. Overflow
C. Rebuild
D. Crash
Correct Answer: B

Q33. Which axis Row uses?
A. Vertical
B. Horizontal

C. Z
D. Free
Correct Answer: B

Q34. Which axis Column uses?
A. Horizontal
B. Vertical
C. Z
D. Free
Correct Answer: B

Q35. MaterialApp role?
A. Layout
B. Theme & navigation
C. Animation
D. Storage
Correct Answer: B

Q36. ThemeData best describes?
A. Imperative UI
B. Central UI config
C. Database layer
D. Network layer
Correct Answer: B

Q37. Without ThemeData?
A. App fails
B. Manual styling
C. No widgets
D. No run
Correct Answer: B

Q38. Expanded flex must be?
A. Double
B. String
C. int
D. bool
Correct Answer: C

Q39. ThemeData supports?
A. Light only
B. Dark only
C. Light & Dark
D. No modes
Correct Answer: C

Q40. Best use of ThemeData?
A. Logic
B. UI consistency
C. Storage
D. API calls
Correct Answer: B

